{
	"Kin_0": {
		"question": "안녕하세요 저는 중1 남학생입니다 제가 어느날 엄마 손을 봤는데 저랑 비교해보니까 너무 노래요 발도 마찬가지에요 걱정되서 검색해봤는데 황달 증상과 비슷한거에요 어쩌죠 병원에 가봐야하나요 다른 증상 없이 손과 발만 노래요 빠른 답변 부탁드려요 전문가 의견이면 더 좋아요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제혁 입니다  ​  황달이 아닐 가능성이 높으나 너무 걱정이 되신다면 병원에 방문하여 피검사를 받는 것을 추천드립니다  ​"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "얼마전 건강검진받을때에는간수치만 조금 높앗을뿐 별다른이상은 없엇는데요즘들어 너무피곤하고 황달증세가 보이는것같습니다 눈 흰자는 괜찮은데 얼굴 낯빛이 누런거긴ㅌ은데잠을 하루 5시간정도자고피곤한상태였을때도 황달증세가 나타나나요",
		"answer": "황달이 생기면 눈 흰자도 누렇게 됩니다 소변색도 짙은 갈색으로 변합니다 황달은 아닌듯하고 너무 걱정되시거나 컨디션안좋으면 진료해보세요"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "애기가 태어난지 48일정도 됐습니다 현재 모유수유 중이고 황달 수치가 4입니다뒷꿈치에서 혈액을 뽑고 4였는데 검사후 4로 떨어지긴 했습니다 82kg로 태어나고 현재 5kg정도 되고 먹는것도 잘자고 대변도 평균 3번 입니다 엄마와 혈액형도 일치하고요 떨어지는 속도가 느린건지 아님 다른 추가 검사를 해봐야 하는건지 알고싶습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 현민숙 입니다  ​  모유 수유중인 만삭아의 에서 생후 7일째부터 황달이 나타날 수 있으며 생후 3주째에 혈중 황달 빌리루빈 수치가 최고치에 달합니다  ​  모유 수유를 계속 하여도 시간이 지나면서 점점 좋아지게 되는데 빨리 떨어지는 것이 아니라 서서히 떨어지므로 생후 10주까지도 낮은 농도로 지속되게 됩니다  ​  그러나 2일 정도 모유를 중단하고 우유를 먹이면 혈중 빌리루빈 농도가 급격히 떨어집니다 그후 다시 모유를 먹여도 그 전의 높은 수치로 올라가지는 않습니다  ​  모유 황달이 있다고 모유를 일부러 중단하지 않아도 점점 서서히 좋아지게 되니 너무 걱정하지 않으셔도 됩니다  ​   ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "저희 엄마가 40대 중반이고 요즘 무기력하고 손이 엄청 노란데 황달인가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전평식 입니다  ​  손보다는 눈을 보십시오 흰자 분위가 노란색이면 황달입니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "소화불량으로 내과를 내원하여 피검사를 받았습니다 결과지를 받았는데 황달수치가 조금 높게나왔어요 지켜봐도되는 적당한 수치이상일까요 문제가 있을수도있는 수치일까요 복부초음파검사를 하봐야할까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서종필 입니다 가 정상이고 단독으로 수치만 오른 경우에는 보통 길버트 증후군일 가능성이 높습니다 현재 수치는 상당히 높은것도 아니고 정상상한치보다 약간 높기 때문에 추후에 추적검사해보시고 보통 길버트 증후군 환자는 스트레스 상황에서 황달수치가 약간 높아지고 다시 정상으로 돌아오는 양성 질환으로 알려져 있어 굳이 정밀검사 등을 하지 않습니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "눈 밑 흰자위가 약간 노란거 같은데 황달 증상인가요 4년전에 눈을 한번 다쳤었습니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다 황달끼가 조금 있는것 같아요 내과 진료 보시고 증상 자세히 말씀 드리고 검사 받아 보세요  ​"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "비알콜성지방간염이있어서 체중을 감량해서지금은지방간염이정상으로되었는데 병원에서황달수치가정상수치보다높다고하시면서 뿌리과일을먹지말라고하는데 어떤것이있는지좀가르쳐주세요 황달수치는정상수치가12 3인데저는14정도인거같았어요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "최근 피검사를 했는데 다른거는 다 정상인데 황달지수가 4로정상수치 1보다 조금 높다고 몇달뒤에 다시 피검사를 해보자고 하시네요 황달 지수 4면 관리가 필요한 정도로 높은건가요 황달지수가 높게 나오는 원인은 무엇인가요 관리가 필요하다면 어떤 관리를 해야하나요 20대후반 남자이고 술담배는 안합니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제혁 입니다  ​  길버트 증후군의 가능성이 가장 높겠습니다 금식 등으로 인해 약간 상승했을 가능성이 높아 큰 걱정은 안 해도 될 것으로 보이나 정확한 진단을 위해 추가 피검사 및 복부 초음파 등의 검사를 추천합니다  ​"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "중독자엿습니다 눈알에황달이오고 지금 술안마시진 4일가까히됫는데도 술이 쫌 깨다만거 처럼 어질어질하고 활동을 못하겟습니다 쓰러질거같다는느낌 갑자기 팔다리가 저리러면 미세한걍련등등 혼자샤워하면 쓰러지는거 아닐까라는 불안감에 앉아서 대충씻는등 집에서잘때 불면에 식욕또한전혀없어서 죽 쪼금 먹습니다 그리고 혀에 노랗게 백태같은게 끼고 혀클리너러 긁어도 피만날뿐 현재 약은 우루사100 레가론140 짜리 하루 세번씩 먹거든요 기존에 다니던 내과에서 받은약이 한2주치남아서 빨리병원을 다시가봐야할까여 근데 혼자나가기가 두렵습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서종필 입니다 알코올 중독자라는 말씀인거죠 술을 만성적으로 많이 드시던 분이고 갑작스런 황달과 쇠약감 그외 여러 증상이 있다면 간염 간경화 그 외 담낭 담관의 염증 혹은 암성 병변이 동반되었는지를 확인하셔야 합니다 단순히 간기능 개선제를 복용하기보다는 복부 초음파 및 혈액 검사후 필요시 복부 검사 등으로 정확한 원인을 감별하고 치료하시는 것이 중요해 보입니다 망설이지 마시고 보호자와 병원에 내원하시어 원인을 감별하고 치료하시를 권유합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "담관염을 진단받아 입퇴원을 반복하고 있는 20대입니다 병원에서 말하기를 제 담도가 일반인에 비해 굉장히 좁다고 하더라고요 증상이 나타나면 계속 지금까지 입원했던 사유와 동일해서 입원하고 보면 빌리루빈 수치가 높아져 있었구요 평소 느끼는 증상은 찌르는 듯한 복통과 숨을 들이쉬면 배가 늘어나면서 느껴지는 복통 고열 소변 색의 변화 황달 입니다 항상 같이 왔어요 눈이 노래지는건 대충 6번 입원 중 3번 정도였고요그런데 현재 퇴원한 지 약 4일째인데요 입원하여 및 스텐트 삽입 시행 어제부터 배가 소화불량의 형태처럼 더부룩하면서 물도 안 내려가는 느낌이더라구요 소변 색도 안좋았구요 굉장히 진한 노란색 혹시나 퇴원 며칠만에 또 도졌나 싶었는데 증상이 너무 다르고 소변만 색이 진해서ㅠㅠ대신 대변을 무지하게 많이 봤는데 혹시 이게 장을 막고 있어서 물이 안내려가는 바람에 그런 건가 싶기도 하고요 지금 응급실 내원할 상황이 아니라서 지식인에라도 물어봅니다 혹시나 변비랑 황달 증세가 같이 올 수 있나요 너무 불안하네요 다시 담도가 막힌걸까봐 ㅜㅜ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제혁 입니다  ​  소변색이 평소와 달리 진해졌다면 황달의 재발 가능성이 있습니다 가능하면 다니던 병원에 방문하여 검사를 받는 것을 추천드립니다  ​"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "안녕하세요 제가 황달 6점대 인데요 그 황달 완치가 되면 몸이 다시 노랑색이면 어느정도 하얗게 변하나요 얼굴색하고 그리고 완치가 될수 있는 부분인가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제혁 입니다  ​  황달의 원인이 뭔지 알아야 완치 여부를 말씀드릴 수 있을 거 같습니다  ​  황달의 원인을 가르쳐주셔야 겠습니다 잘 모르다면 병원에 방문해야 합니다  ​   ​"
	}
}